中文系asso一問

人生第一個po 有無人可以幫下我

我英文2

本身上年報左hkuspace既中文糸讀

但係英文真係太弱，所以最後gpa都係過唔到3

近排搵左好多資料，但係都係諗唔到報邊間好

hkcc 係asso既評價上就最好，但好似同space一樣都避唔開英文，好驚會炒多次

cccu 感覺上就好似小啲英文讀，但評價上好似有啲褒貶不一

cuscs 既hd中文系基本上就掂得最小英文，但評價比較差，又驚升唔到上ugc

ling u 感覺課程上都唔錯，但升翻上大學既機會點都比唔上 hkcc 同cccu

所以 如果就升學機率方面

hkcc > space > cccu > ling u > cuscs

如果就課程既中文百分比方面

cuscs > ling u > cccu > hkcc >space

我想問下我個排序有無錯

如果要權衡翻升學同能力既話，我應該點揀好

我係space上堂，可以有成一大半都聽唔明個lecturer講咩

我應該點揀先可以唔好死得咁甘

如果你英文差到連lecturer嘅英文都聽唔明嘅入邊間你都一樣死
進修吓最實際

英文差既話,去邊到讀Asso都一樣。

本身咩成績?
坦白講，未入到UGC你唔洗太介意中文科目既百分比，就算入到去，你都會發現唔係個個同學都用中文屈分

利申：中文系應屆畢業生

lingu個cc 4個sem都有必修既英文堂，2科free elective9成係英文教既，3科ge既必修科全英教既

我覺你可以考慮埋你想aim邊間U
親生仔始終有少少著數

bu個網好似可以睇到收生gpa 個mean
city 就可以同時報好多科

Cie中文

睇到lingu 仲以為做咩用大學中文系同CC比

我都仲諗緊中文揀space定hkcc

Btw樓主有冇諗過其實自己根本唔啱讀書
中文系唔係淨係讀中文
你入到大學，總係會有好多機會接觸到英文
肯定冇一間大學真係得一個major讀到尾
仲有好多形形色色嘅濕鳩electives 要讀

試埋今年就放棄架喇，而家唔讀就一世架喇

樓主上年讀AALH?

space啲人真係幾勁，而且我覺得space果科語言及人文學唔算係main中文，好鬼多濕勁科，不過可能間間都係咁，我地一齊等人答可能好啲

係呀

依個又真係無咩點考慮過，點解咁講

黎緊好大機會準備讀 可唔可以講多少少呢科

未聽過

我city都應該淨係揀應用中文，可能最尾都係cccu 同hkcc 2揀一

咁可能間間都係避唔開英文

可以點做，聽得最多既都係睇報紙同聽電台

lingu專收新生仔
文科又唔差
樓豬諗下

樓主

同意，大學點都會留d位俾親生仔。

8C110-CLL
Hkcc新開 大部份中文科 你可以望下

你仔細比較下佢地的課程大網，睇下邊個適合自己啦。

sor 搵唔到本手冊

拎張圖代替下

Sem1 大概就係要讀晒以下果啲科

EAP 姐係英文啦，就大概全宇宙都要讀架喇，大概教下啲assignment格式果啲基本野，對啲正常識英文既人黎講應該幾容易

DENS 同個名一樣係啲，係啲咩鬼野要發掘自我既濕勁科，得功課，無exam，不過最尾要同你既groupmate一齊搞場大戲，演個drama，所以係睇你擺幾多心機去排演果啲，分數上就難啲保證

QA 姐係math

PPC 依科對我依啲唔識英文既人黎講最麻煩，簡稱世史，要我寫成千字既英文assignment的確幾吃力

中文

總之sem1就4科英文教既加1科中文

Sem2 就開始俾你揀啲選修科，你最多可以揀到2科中文，一科古文加科現代文

其餘就係

EAP2

以下二選一

Modern World/Critical thinking

Philosophy/ICT

所以對我依啲英文文盲黎講，係幾吃力既，不過如果你英文幾好既話，或者反而會係件好事黎

thanks 我高中三年完全無掂過英文，裸考得隻3
係咪會唔夠做

今年有幾個入返中大中文

唔識英文cccu

認真，cccu acs對英文要求低到極點，基本上唔太影響gpa

我中學中中，但係我英文尾20。係咁死背英文，係咁補習，但係得2。

依個就係我地既分別

不過英文勁又真係好大優勢既

不過聽得明lecturer講咩應該都夠 掛

利申:中學英文包尾，真係高中三年都包尾，字都唔識多隻

咁我可能真係揀cccu

好驚hkcc 同space 同一下場

我驚死係啲通識科面

樓主，其他人相信都俾咗唔少意見你，無論點都好，英文真係好重要

避一時避唔到一世
俾你入番u又如何，始終都要面對英文，你唔得嘅成世冇運行，基本能力嚟

有辣有唔辣，都有好多煩野，但起馬唔洗擔心英文。英文2仲會分開你去讀科易嘅英文科（全部同學都2）

同意，要面對嘅始終都要面對。畢業後做一個唔識英文嘅大學生無意思。

我2間都睇過架喇，不過唔太知cccu啲通識科佔幾多，寫得好概括性

cccu 中文嘅話 讀3科ge。

依個我明，但係如果英文又死，學位又無，就完架喇

cccu 簡單黎講 最低消費讀3.5科英文。（兩個英文科cge1000同2000，3科通識。）
但通識科有d唔係用英文的

睇過hkcc好似唔計通識科都有4科

space中文係奇怪既 yr2先係讀中文
不過yr1大部份都吹水野 係qa難d姐

咁得意

你d中文科目讀成點先。
你揀中文系的原因係對中文有興趣，定係逃避英文?
其實中文都唔易讀